你理得我點使錢？

你理得我點使錢？ - 高慧然

名采論壇

為反對預算案派錢，很多人挖空心思編織出各種各樣的理由，其中以金管局前總裁任志剛的反對理由最好笑，他說2011年庫房水浸，人人獲派6000元，結果很多人用來買iPad，對香港長遠的經濟發展並無好處。
果然是父母官，一派中國式父母的口吻。錢派了出去，錢就有了新主人，新主人願意怎麼花錢，何勞其他人操心？政府固然無權要求民眾如何花錢，就連現代家長，稍微讀過一點書，略略文明一些的，都斷斷不敢假民主，一邊給子女零花錢，一邊限制他們使用。難道父母給了零花錢子女後，會要求子女把零花錢用來交家裏的水電煤氣費、管理費及差餉，並理直氣壯稱之為對家庭經濟作出貢獻？錢是我的！你理得我點使錢？就算有人把所有錢放入支付寶戶口，全數用來叫雞，又怎麼樣呢？

庫房水浸，證明納稅人貢獻良多，退回一部分給納稅人，取之於民，還之於民，目的已經達到，不該再有其他功利目的。更何況，買iPad為甚麼對香港長遠經濟發展無好處呢？首先買iPad已經對香港短期經濟有了刺激；其次，iPad令很多人的世界變大，眼界變得開闊，交遊變得廣闊，很多從前想不到的事做不到的事，有了iPad之後都變成觸手可及的現實。不但推動經濟發展，更加速文明的進步。

如果有選擇，你要甚麼？一部iPad，還是十張海洋公園門票？

恨派錢恨到顛能左

佢派唔派錢真係冇乜所謂
但有咩可能比500億創科局而唔係比500億醫管局？

其實派錢真係無咩用。政府選出黎就係幫納稅人利用資源，應該將資源投放係社會有需要的地方。不過起碼派錢個人可以依自己情況使用，免費dse 10k海洋公園門票 呢d完全一次性又無撚用的 政策真係更加衰。理論上創新科技的確重要，但我地個創科局就...

香港係科技領域入面
對上一次整到樣令全世界都參考既野係咩？
我剩係諗到20年前既8達通

所以係香港讀stem都唔係幾知做咩

俾醫管局既話算係社會福利，基本上無經濟回報，有去無回
俾創科局係投資，假設有回報

兩者範疇有d唔同

問題係，創科局睇落根本無用⋯⋯⋯唔見會有回報

are you sure ?